睪丸破壞者！專家示警 支那病毒傷睪丸 恐絕子絕孫

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情肆虐，除了肺部之外，華中科技大學同濟醫院生殖醫學中心李豫峰教授團隊也提醒，雖然尚不能證實病毒是否會對睪丸造成損傷，但建議感染武漢肺炎的男性，在康復後還是前往醫院進行生育力檢查。

湖北省政府在今（12）日刊出這篇來源為華中科技大學同濟醫院的文章，表示新型冠狀病毒感染以肺臟和免疫系統損害為主，病毒通過刺突糖蛋白（S蛋白）與宿主細胞血管緊張素轉化酶2（ACE2）結合從而入侵細胞，引起組織損傷。但除了肺部以外，人體很多其他器官也表達ACE2，其中睪丸表達大量的ACE2，主要集中在睾丸精原細胞、支持細胞和間質細胞，上述的細胞都與男性生殖功能密切相關。

內文指出，雖然現在還沒有研究能夠證實，新冠病毒感染是否損傷睾丸及影響男性生育能力，但新冠病毒與SARS病毒高度相似，感染入侵的細胞受體皆為ACE2，「儘管未在睾丸中檢測出SARS病毒，但SARS感染仍可導致睾丸出現嚴重的免疫性損傷，引起睾丸炎，並造成生殖相關細胞廣泛破壞。」

內容指出，從理論上推測，新冠肺炎可能造成睪丸損傷，一旦影響到精子生成和雄激素合成，連帶會影響男性生育能力，嚴重可能不育；雄激素不足則會影響到男性第二性徵和性功能，降低生活質量。

因此內文中建議，如果你曾經罹患過新冠肺炎，最好在痊癒後進行生育相關檢查，及早發現問題。

都話支那武漢肺炎係手足嚟,令到班支那賤畜冇仔生係拯救地球